<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">NUTRIIA</string>

    <string name="nutrition_documentation_text">
        Bienvenue à notre programme de formation en nutrition, une opportunité passionnante d\'explorer les bases fondamentales d\'une alimentation saine et équilibrée. Dans un monde où les choix alimentaires jouent un rôle central dans notre bien-être, cette formation vise à vous fournir les connaissances essentielles pour prendre des décisions éclairées en matière de nutrition.
    </string>

    <!-- Phrases pour les valeurs de BMI -->
    <string name="bmi_description_low">Votre IMC est correct. Continuez à manger équilibré et à faire de lexercice.</string>
    <string name="bmi_description_medium">Votre IMC est un peu élevé. Faites attention à votre alimentation et faites de lexercice régulièrement.</string>
    <string name="bmi_description_high">Votre IMC est trop élevé. Consultez un professionnel de santé pour des conseils sur la nutrition et lexercice.</string>

    <string name="ideal_weight_result">Votre poids de forme est :  %.2f kg.</string>

    <!-- Chapitre sur la nutrition -->
    <string name="chapitre1_text">
        La nutrition constitue le pilier de notre bien-être, influençant notre santé physique et mentale. Les macronutriments, glucides, protéines et lipides, ainsi que les micronutriments, vitamines et minéraux, sont essentiels pour le bon fonctionnement de notre organisme. Une alimentation équilibrée garantit un apport en énergie tout en répondant aux besoins spécifiques de chaque individu. En comprenant ces fondamentaux, nous pouvons prendre des décisions alimentaires éclairées, favorisant une vie saine et énergique.
    </string>

    <!-- Chapitre sur les macronutriments -->
    <string name="chapitre2_text">
        Les macronutriments sont des éléments nutritionnels indispensables qui fournissent l\'énergie nécessaire à notre corps. Divisés en trois catégories, les glucides, les protéines et les lipides, ils jouent des rôles cruciaux dans notre santé globale. Les glucides, tels que les amidons et les sucres, sont la principale source d\'énergie, alimentant nos muscles et notre cerveau. Les protéines, sont les éléments constitutifs de nos tissus, favorisant la croissance et la réparation de notre structure corporelle. Les lipides, sont des fournisseurs d\'énergie de longue durée et participent à la régulation des fonctions cellulaires. En comprenant les rôles des macronutriments, nous pouvons prendre des décisions favorisant un équilibre nutritionnel optimal et une vie saine.</string>

    <!-- Chapitre sur la nutrition -->
    <string name="chapitre3_text">
 Les micronutriments, constitués des vitamines et des minéraux, sont des composants essentiels dont notre organisme a besoin en quantités infimes. Les vitamines, telles que la vitamine A pour la vision, la vitamine C pour le système immunitaire, et les vitamines du complexe B pour le métabolisme, jouent des rôles spécifiques dans les processus physiologiques. Les minéraux, comme le fer, le calcium, le zinc et d\'autres, sont indispensables à la construction osseuse, à la coagulation sanguine et à d\'autres fonctions vitales. Une alimentation équilibrée, riche en fruits, légumes, grains entiers et sources protéiques diversifiées, est la clé pour un apport suffisant en micronutriments.   </string>
    <!-- Chapitre sur la nutrition -->
    <string name="chapitre4_text">
        Une nutrition équilibrée revêt une importance cruciale pour la forme physique et la santé. Elle fournit les nutriments nécessaires à l\'énergie quotidienne, favorisant la performance physique et mentale. Un équilibre entre les macronutriments et les micronutriments régule le poids corporel et réduit le risque de maladies chroniques. Une alimentation variée en fruits, légumes, protéines maigres et grains entiers renforce le système immunitaire, offrant une protection contre les infections.
En outre, une nutrition équilibrée soutient la santé osseuse, cardiovasculaire et mentale. Elle constitue une stratégie préventive puissante pour maintenir la forme physique et promouvoir une santé optimale à long terme.
    </string>
    <!-- Prompts pour l'API GPT -->
    <string name="prompt_gagnerenforce">Comment dois-je modifier mon alimentation pour gagner en force et en résistance</string>
    <string name="prompt_gagnerenendurance">Que manger avant une épreuve d endurance, donne-moi un plan de repas à partir de 3 jours avant lépreuve</string>
    <string name="prompt_recupererendurance">Comment dois-je modifier mon alimentation pour améliorer mon endurance</string>
    <string name="prompt_recupererforce">Que manger avant un effort musculaire intese</string>

    <string name="prompt_perdredupoids">Comment dois-je modifier mon alimentation pour perdre rapidement du poids</string>
    <string name="prompt_etreenforme">Comment dois-je modifier mon alimentation pour etre en bonne forme physique</string>
    <string name="prompt_avoirenergie">Comment dois-je modifier mon alimentation pour avoir plus d energie</string>
    <string name="prompt_avoirmoral">Comment dois-je modifier mon alimentation pour avoir un meilleur moral</string>

    <string name="prompt_sante">Comment dois-je modifier mon alimentation pour rester en bonne santé</string>
    <string name="prompt_cardio">Comment dois-je modifier mon alimentation pour conserver une bonne santé cardio-vasculaire</string>
    <string name="prompt_metaboliques">Comment dois-je modifier mon alimentation aider a prévenir les maladies métaboliques</string>
    <string name="prompt_musculo">Comment dois-je modifier mon alimentation pour aider a prévenir les maladies musculo-squelettiques </string>
    // <string name="prompt_boissonenergetique3">Est-il bon de boire une boisson énergétique avant ou pendant un effort physique</string>



    <string name="posez_vos_questions_a_l_intelligence_artificielle">Conseils nutritionnels pour mes Objectifs Sportifs</string>
    <string name="obj_condition_physique">Conseils nutritionnels pour ma Condition Physique</string>
    <string name="obj_sante">Conseils nutritionnels pour ma Prévention Santé</string>


    <string name="choisir_aliment_prompt">Choisissez un aliment</string>

    <!-- Ajoutez cette entrée dans res/values/strings.xml -->
    <string name="long_text">Votre texte long ici...</string>


</resources>